美議員提案：撤銷中共永久最惠國待遇 | #香港大紀元

美議員提案：撤銷中共永久最惠國待遇
| #香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
Sep 16, 2020

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
400K subscribers

#大紀元新聞

9月14號，美國共和黨參議員柯頓（Tom Cotton）提出一項法案，要求廢除其它國家的「永久性最惠國待遇」，改為每年重新評估。

美國共和黨參議員 柯頓(2020.9.14)：「在1990年代，每年都有一些關於中共倒退的激烈辯論，尤其是在天安門事件之後。我們需要回到那種方法，這樣一來，我們每一年都可以維持對中共的壓力。」 柯頓當天接受福斯商業新聞（Fox Business）採訪時表示，2000年，美國授予中共永久最惠國待遇，這一地位使華盛頓和北京之間的貿易關係正常化，並消除了兩國之間的一系列貿易壁壘，使得中共迅速被「餵肥」。

美國共和黨參議員 柯頓(2020.9.14)：「這個星期是給予中國永久最惠國待遇20週年的日子，這是拜登投票贊成的。」 他說，本週是拜登（Joe Biden）投票給予中共永久最惠國待遇20週年，在過去的20年裡，這個決定加速了美國製造業工作崗位的流失。

美國共和黨參議員 柯頓(2020.9.14)：「到今天，他仍然為這個政策辯護，即使最惠國待遇每年自動啟動，導致所謂的中共衝擊，我們將數以百萬計的製造業工作送給中共。」 拜登是今年美國大選的民主黨總統候選人，他把給予中共最惠國待遇視為自己的「政績」之一。

發佈日期：2020年9月16日
責任編輯：明宇

快啦